<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Dans ma librairie : Jeunesse et BD à Agen, place des laitiers</title>
        <description>Librairie spécialisé bande dessinée, manga, littérature fantastique et jeunesse.</description>
        <link>http://dansmalibrairie.fr/</link>
        <image>
            <url>http://dansmalibrairie.fr//bundles/blog/img/dml_logo.png</url>
            <title>Dans ma librairie : Jeunesse et BD à Agen, place des laitiers</title>
            <link>http://dansmalibrairie.fr/</link>
        </image>
        <language>fr</language>
        <category>Librairie</category>
        <pubDate>Sat, 16 May 2015 15:06:43 +02004343</pubDate>
        <lastBuildDate>Sat, 16 May 2015 15:06:43 +02004343</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://dansmalibrairie.fr/feed.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />

                    <item>
    <title>Rouge</title>
    <description><![CDATA[Soudain, Arthur est devenu tout rouge. Nous nous sommes mis à ricaner en le montrant de doigt.
&quot;Laissez-moi tranquille !&quot; a murmuré Arthur. Mais Paul a ricané de plus en plus fort.

Comment faire face à l&#039;intimidation et avoir le courage de dire &quot;non&quot;.

Un album dur mais indispensable.]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/image/couv-rouge.jpeg" length="379913" type="image/jpeg" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/jeunesse/nouveaute/rouge</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/jeunesse/nouveaute/rouge</guid>
    <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 00:00:00 +01000000</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Violène Mesnilgrente)</author>
</item>

                    <item>
    <title>Heros de l&#039;Olympe Tome 5 Le sang de l&#039;Olympe</title>
    <description><![CDATA[Sept demi-dieux héroïques.
Le plus grand des sacrifices.

La colonie des Sang-Mêlé est harcelée de toutes parts, Octave et ses légions approchent, Gaïa et son armée de géants vont détruire le Monde. Percy et ses amis doivent absolument l&#039;arrêter avant la fête de Spes à Athènes où se déroulera l&#039;ultime sacrifice. Une terrible bataille se prépare, quelle qu&#039;en soit l&#039;issue, une chose est sûre : ce sera la dernière...

Après le Best-seller international Percy Jackson, Rick Riordan invente de nouveaux héros qu&#039;il transporte dans son univers inspiré par la mythologie et le XXIème siecle]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/image/couv-heros-t5.jpeg" length="36564" type="image/jpeg" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/jeunesse/nouveaute/heros-de-l-olympe-tome-5-le-sang-de-l-olympe</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/jeunesse/nouveaute/heros-de-l-olympe-tome-5-le-sang-de-l-olympe</guid>
    <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 00:00:00 +01000000</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Violène Mesnilgrente)</author>
</item>

                            <item>
    <title>Nous les menteurs</title>
    <description><![CDATA[La 4ème de couverture annonce le best-seller, LE roman de l&#039;été, à mettre entre toutes les mains, efficace... sur-vendu : 
&quot;Une famille belle est distinguée. 
L&#039;été. Une île privée. 
Le grand amour. Une ado brisée. 
Quatre adolescents à l&#039;amitié indéfectible, les Menteurs. 
Un accident. Un secret. La vérité.&quot; 

Autant le dire, je comptais le lire en diagonale pour me faire une idée rapide. Quelle erreur ! 

Trois des ados sont cousins. Ils font parti de la famille Sinclair, celle dont on est fière d&#039;appartenir. Il y a Johnny, Mirren, Gat et surtout Cadence, la narratrice. On pourrait croire qu&#039;on s&#039;aventure dans un roman très jet-set et paillettes d&#039;une famille riche, sans réel souci. Mais non ! Très vite on est confronté à la souffrance de Cadence, son oubli... oui mais son oubli de quoi ? 

 J&#039;en ai déjà trop écrit et surtout j&#039;ai peut-être menti.. .]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/image/couv-menteurs.jpeg" length="32864" type="image/jpeg" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/jeunesse/coup-de-coeur/nous-les-menteurs</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/jeunesse/coup-de-coeur/nous-les-menteurs</guid>
    <pubDate>Mon, 04 May 2015 02:00:00 +02000000</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Violène Mesnilgrente)</author>
</item>
                    <item>
    <title>Pouss’Poussin</title>
    <description><![CDATA[L’école des loisirs se lance dans le jeu et ça valait le coup ! Il est prévu que chaque année sorte 6 petits jeux et 1 gros jeu de plateau pour Noël. A tous les amoureux de Claude Ponti, et les autres, vient d’arriver Pouss’Poussins. Ce jeu, à partir de 5 ans, aux allures de UNO, ravira petits et grands. Attention tout de même aux cartes pièges comme la Saute-poussin, la Gigantirigolade ou encore la Poussin-Marteau]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/image/couv-pouss.jpeg" length="56715" type="image/jpeg" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/jeunesse/coup-de-coeur/pouss-poussin</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/jeunesse/coup-de-coeur/pouss-poussin</guid>
    <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 00:00:00 +01000000</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Violène Mesnilgrente)</author>
</item>
        
                    <item>
    <title>Manges-Livres à Grateloup</title>
    <description><![CDATA[13ème éditions du salon jeunesse Mange-Livres !

Toujours des ballades-lectures, des ateliers et 10 auteurs présents.
Cette année, Gilles Bachelet (Mon chat le plus bête du monde), Olivier Besson (Du rouge papou au vert de rage), Betty Bone (La nuit), Audrey Calleja (Contes du bout des doigts), Cécile Gambini (Les deux cailloux), Gislaine Herbera (Monsieur cent têtes), Benoit Jacques (La nuit du visiteur), Martin Jarrie (La vie des gens), Albert Lemant (Les ogres sont des cons) et Marcus Malte (Appelle-moi Charlie) seront sur le salon pour des rencontres.

Venez nombreux !]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/image/affiche-mange-livres.png" length="401594" type="image/png" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/jeunesse/evenement/manges-livres-a-grateloup</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/jeunesse/evenement/manges-livres-a-grateloup</guid>
    <pubDate>Sat, 16 May 2015 14:29:36 +02003636</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Violène Mesnilgrente)</author>
</item>
                    <item>
    <title>Salon du livre de Villeneuve sur Lot</title>
    <description><![CDATA[6 auteurs jeunesse seront au rendez-vous à Villeneuve sur lot :
Olivier Ka, Pascale Perrier, Stéphanie Benson, Claire Cantais, Sophie Dieuaide et Cathy Ribeiro]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/image/affiche-salon.jpeg" length="25326" type="image/jpeg" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/jeunesse/evenement/salon-du-livre-de-villeneuve-sur-lot-2</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/jeunesse/evenement/salon-du-livre-de-villeneuve-sur-lot-2</guid>
    <pubDate>Sat, 16 May 2015 14:20:00 +02000000</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Violène Mesnilgrente)</author>
</item>
                            <item>
    <title>Les quatre de Baker Street T.6</title>
    <description><![CDATA[La chasse aux francs-tireurs de Baker Street est ouverte !

1893. Dissimulé dans l’East End londonien, Sherlock Holmes poursuit sa guerre secrète contre les anciens associés de Moriarty : le redoutable Colonel Moran et le superintendant Blackstone de Scotland Yard... Bien décidé à débusquer Holmes avant qu’il ne refasse surface, l’Homme du Yard va tout mettre en œuvre pour remonter sa piste – une piste qui est aussi celle de nos héros, indispensables auxiliaires de l’insaisissable détective. Traqués par la police, Billy, Charlie et Black Tom doivent prendre la tangente. Semée d’embûches et de dangers, leur cavale débouchera sur un terrible drame. Pour les Quatre de Baker Street, rien ne sera plus jamais comme avant...

Tome après tome, Les Quatre de Baker Street s’affirme comme une série de référence de la bande dessinée grand public. Récompensée à de multiples reprises et sélectionnée pour le Prix de la BD Fnac 2015, elle a déjà séduit plus de 140 000 lecteurs, petits et grands !

La recette : des intrigues palpitantes dans un Londres victorien plus vrai que nature et des personnages attachants, le tout magnifié par le trait dynamique de David Etien, jeune génie du dessin qui a placé la barre très haut pour cette série !]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/image/baker.jpeg" length="101388" type="image/jpeg" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/bd/nouveaute/les-quatre-de-baker-street-t-6</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/bd/nouveaute/les-quatre-de-baker-street-t-6</guid>
    <pubDate>Wed, 06 May 2015 00:00:00 +02000000</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Grégory Belfio)</author>
</item>
                    <item>
    <title>Le Caravage t.1</title>
    <description><![CDATA[La vie sulfureuse du célèbre peintre italien par le maestro Manara

Automne 1592. Michelangelo da Caravaggio dit « Le Caravage » débarque à Rome, toiles et pinceaux sous le bras. Il puise son inspiration dans l’âme de la cité éternelle, entre grandeur et décadence, et auprès des personnages hauts en couleur qu’il y rencontre. Rapidement admiré pour son talent, il sera toutefois souvent critiqué pour ses partis pris artistiques, notamment sur ses sujets religieux – il prendra ainsi pour modèle de sa Mort de la Vierge une prostituée. Une réputation aggravée par le penchant du peintre pour la violence et sa participation à de fréquentes et vives échauffourées...

Milo Manara amorce ici un diptyque consacré au génial Caravage et à l’Italie du Cinquecento, dans lequel il exprime à nouveau sa fascination pour la création artistique et la beauté des femmes, tout en rappelant qu’il est aussi un maître de la BD historique au sens de la reconstitution confondant.]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/image/caravage.jpeg" length="97198" type="image/jpeg" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/bd/nouveaute/le-caravage-t-1</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/bd/nouveaute/le-caravage-t-1</guid>
    <pubDate>Wed, 22 Apr 2015 00:00:00 +02000000</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Grégory Belfio)</author>
</item>
                            <item>
    <title>L&#039;essai</title>
    <description><![CDATA[Dans son nouveau one shot, Nicolas Debon s&#039;inspire de l&#039;histoire vraie d&#039;une communauté anarchiste installée dans les Ardennes en 1903. Fonctionnant sur le principe de liberté et sur les préceptes libertaires, la communauté de L&#039;Essai illustre à merveille l&#039;espoir d&#039;un modèle de société différent et exempt de toute autorité, dans une France plongée dans la misère. Un récit historique poignant sur un épisode méconnu de notre histoire et mis en images par un auteur au talent hors du commun.

Une aventure documentaire, un récit inspiré d&#039;une histoire vraie, mais aussi une bande dessinée servie par un graphisme original avec des couleurs directes parfaitement appropriées aux décors majestueux.

Aprés L&#039;invention du vide et Le tour de géants , Nicolas Debon nous propose un album qui reste d&#039;une troublante actualité .]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/image/essai.jpeg" length="35459" type="image/jpeg" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/bd/coup-de-coeur/l-essai</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/bd/coup-de-coeur/l-essai</guid>
    <pubDate>Thu, 07 May 2015 00:00:00 +02000000</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Grégory Belfio)</author>
</item>
                    <item>
    <title>La république du catch</title>
    <description><![CDATA[Avec La République du catch Nicolas De Crécy signe son retour chez Casterman.

Et quel retour !

Dans une ville aux airs de New York sur Loire, il nous campe un polar déjanté, dans lequel un marchand de piano mélancolique, bigleux et beaucoup trop petit donne du fil à retordre à sa famille mafieuse.

Bébé maléfique, manchot pianiste, courses poursuite et combat de catch entre fantômes, l&#039;imagination de Nicolas de Crécy ne connaît pas de limite.

Un très grand cru de 200 pages qui nous rappelle le jubilatoire Léon la Came.

La République du catch, manga prépublié entre juillet 2014 et janvier 2015 dans la revue japonaise Ultra Jump, est publié en simultané au Japon par la Shueisha Publishing.

Un auteur au sommet de son art, avec un style inimitable aussi bien poétique qu&#039;absurde, un délire brillant.]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/image/catch.jpeg" length="107509" type="image/jpeg" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/bd/coup-de-coeur/la-republique-du-catch</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/bd/coup-de-coeur/la-republique-du-catch</guid>
    <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 00:00:00 +02000000</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Grégory Belfio)</author>
</item>
                            <item>
    <title>Salon du livre de Villeneuve sur Lot 2015</title>
    <description><![CDATA[Le Salon du livre 2015 de Villeneuve-sur-Lot se déroulera les 29, 30 et 31 mai, sous la halle Lakanal.
epommier
A cet occasion, venez nous retrouver à l&#039;espace BD/jeunesse du salon et venez rencontrer les auteurs invités :

En BD :

- Annabel
- Chandre
- Debon
- Minguez
- Urgell
- Depommier
- Jytery
- Figuiere
- Abel
- Baguet
- Nadar

En Jeunesse :
- Stephanie Benson
- Claire Cantais
- Sophie Dieuaide
- Olivier Ka
- Pascale Perrier
- Cathy Ribeiro

Plus d&#039;informations sur :
http://www.ville-villeneuve-sur-lot.fr/salon-du-livre-cat51.html
http://opalebd.com/festivals/details/312]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/image/vsl-2015.jpeg" length="14587" type="image/jpeg" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/bd/evenement/salon-du-livre-de-villeneuve-sur-lot-2015</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/bd/evenement/salon-du-livre-de-villeneuve-sur-lot-2015</guid>
    <pubDate>Sat, 09 May 2015 18:16:31 +02003131</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Grégory Belfio)</author>
</item>
                    <item>
    <title>Dédicace &quot;Dans ma librairie&quot; !</title>
    <description><![CDATA[Le vendredi 24 avril, de 16h à 19h, Patricia Lyfoung (La rose écarlate) et Philippe Ogaki (Terra Prime) dédicacerons leurs albums à la librairie.

Venez nombreux !]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/image/dedicace.jpeg" length="720714" type="image/jpeg" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/bd/evenement/dedicace-dans-ma-librairie</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/bd/evenement/dedicace-dans-ma-librairie</guid>
    <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 19:07:14 +02001414</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Violène Mesnilgrente)</author>
</item>
                            <item>
    <title>Ooby Dooby n° 72</title>
    <description><![CDATA[De bon coups de coeurs BD :
- Le roi des ribauds Tome 1 par Vincent Brugeas et Ronan Toulhoat chez Akileos
- Moses Rose Tome 1/3 La balade de l&#039;Alamo par Patrick Cothias, Patrice Ordas et Christelle Galland chez Bamboo ; collecion Grand Angle
- Le sculpteur par Scott McCloud chez Rue de Sêvres
- Centaurus Tome 1 Terre promise par Léo, Rodolphe et Zoran Janjetov chez Delcourt ; collection Neopolis
- L&#039;homme montagne par Séverine Gauthier et Amélie Fléchais chez Delcourt]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/emission/o72.mpga" length="14306570" type="audio/mpga" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/radio-bulle/ooby-dooby-ndeg-72</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/radio-bulle/ooby-dooby-ndeg-72</guid>
    <pubDate>Wed, 22 Apr 2015 14:07:54 +02005454</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Violène Mesnilgrente)</author>
</item>
                    <item>
    <title>Ooby Dooby n° 71</title>
    <description><![CDATA[En avant la littérature jeunesse :
- Tas de riz, tas de rats ten riz tentant par Thierry Dedieu au Seuil jeunesse
- Donne-moi une histoire par Jean-Luc Englebert à l&#039;Ecole des loisirs ; collection Pastel
- Le roi des fous / La licorne invisible par Alex Cousseau et Valie Le Galle au Rouergue ; collection Boomerang
- Déjoue les pièges de l&#039;Histoire par Pascale Hedelin et Julien Tixier chez Gulf Stream
- 100 000 canards par un doux soir d&#039;orage par Thomas Carreras chez Sarbacane ; collection Exprim&#039;]]></description>
    <enclosure url="http://dansmalibrairie.fr/uploads/emission/o71.mpga" length="12049802" type="audio/mpga" />
    <link>http://www.dansmalibrairie.fr/radio-bulle/ooby-dooby-ndeg-71</link>
    <guid isPermaLink="true">http://www.dansmalibrairie.fr/radio-bulle/ooby-dooby-ndeg-71</guid>
    <pubDate>Wed, 22 Apr 2015 12:11:08 +02000808</pubDate>
    <author>contact@dansmalibrairie.com (Violène Mesnilgrente)</author>
</item>
            </channel>
</rss>
